求大佬們推介一部輕便出街日常旅行生活相機

筆直唔多,加埋鏡頭都係$5000 左右

多數係去旅行影下啲廣闊靚景, 屋企影下figure咁

係咪a6000 配個鏡頭好?型號會唔會太舊呀,請各位介紹下

利申:真係生活用,唔識執相呢啲

A6000+1670z

講漏左,都會影下景加人 為主咁

出部iPhone 夠啦

加多啲入1dxii+大三元

唔識執相既用canon or fujifilm 會好啲，Sony機spec係好，但係直出jpg既色真係唔掂

$5000可以夠買部機同26盒菲林(i-Type)即係影到208張相 仲唔洗執相添

1670貴到咩咁喎 叫佢用返1650kit 算

rx100

總好過洗左錢但只得過千負皮

x2 用左2年 感覺仲有排玩

Ricoh gr

嘩咁袖珍既?

呢部影人像都OK?

fuji x70 apsc 大光圈 日常影女一流 色水靚

唔執相唔好買sony

都係想 A6000 加支鏡, 想影景+人像多

經濟啲既鏡係咪sigma 19mm 2.8 ?

19mm 影景唔夠wide, 影人像唔夠壓縮感，唔建議單買一支定焦鏡走天涯
同埋我自己都有用sony機，影人像係必須要執色

夠方便同畫質好

五千蚊買部go pro算啦
又輕便，又日常，又旅行，又生活

某sir話sony直出靚架

加小小Leica m10 50 0.95啦

A9

Ricoh GR II

執相定義其實係要識用Lr Ps呢啲software
定係較下brightness saturation呢啲都得

無諗住換鏡 RX100III 真係無得輸

上面講嗰啲都係落LR PS嗰啲 如果唔想掂都係fuji ricoh

lr 一次過auto 哂再教下光暗已經ok

不過同fujifilm比都係爭啲

利申：xt20 + gr ii

入門係得呢set

我仲用 rx100m2 影相同拍片，一流

出Xt 20定xt1好

gr系列 or iPhone

利申 xe2+gr2+iPhone

lm

gr2/x70
兩部機都正
如果你玩街拍更加一流

用sony既係咪冇腦， 人地5000筆直啊

要zoom同拍片就rx100m3

最靚畫質既定焦就gr2

唔錯畫質既定焦又要反mon就x70, 仲可以買埋佢個wide angle adapter玩超廣角

又輕又靚仔色又靚

個眼仔係邊到買

我去親旅行都係咁帶 唔夠wide 咪iphone 補返個全景

fuji post 有巴打話想賣
全新應該香港無得買了

哩部係X70?

係 x70

影廣闊靚景
影Figure
影人

你講依三樣野
基本上係用緊三樣唔同野去影
簡單黎講
同你講用無得換鏡既定焦機一定唔岩
GR/X100系列/X70依d唔使諗

會入PC執相->A6000+1670最穩陣
唔會入PC執相唔好諗Sony無反
低Budget既話就RX100系列
高Budget就Fujifilm無反再配唔同既鏡
一支廣角影景+一支35mm影人像同勉強影Figure

iphone

係景+人 應該係指 風景入面有個人企係到
x70 我覺得應付到樓主講嘅場景
等效28mm 再加反mon 日常生活無乜問題
又有得加wcl-x70 變等效 21mm 廣角
呢啲機本身都預你影食物
所以微距影figure 都無問題
加埋都係5000內
當然rx100 都好fit

好似唔少巴打都話rx100 d 色好屎要執
想問下大概係點屎法